%tikz-Bibs
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{shapes.multipart,matrix,positioning}
\usetikzlibrary {positioning}
\usetikzlibrary{arrows,automata}

%tikz-Remeber-Command
\newcommand*{\tn}[2]{\tikz[baseline,remember picture]\node[inner sep=0pt,anchor=base] (#1) {#2};}

%Spezielle Pfeile
%\tikzset{
%  -|-/.style={
%    to path={
%      (\tikztostart) -| ($(\tikztostart)!#1!(\tikztotarget)$) |- (\tikztotarget)
%      \tikztonodes
%    }
%  },
%  -|-/.default=0.5,
%  |-|/.style={
%    to path={
%      (\tikztostart) |- ($(\tikztostart)!#1!(\tikztotarget)$) -| (\tikztotarget)
%      \tikztonodes
%    }
%  },
%  |-|/.default=0.5,
%}

%Rotate, geschweifte Klammern
\usepackage{rotate}
\usepackage{bigdelim}

%Graphen
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{/pgf/number format/use comma}

%Mehrzeilen-Tabellen
\usepackage{multirow}

%Definitionszeichen
\usepackage{txfonts}

%Tabellen
\usepackage{hhline}

%tab-to
\usepackage{tabto}


%\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
%  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
%}}

% === Hilfsfunktionen für Animationen ===
\newcounter{entry}
\newcounter{tmp}

\loop\ifnum\value{entry}<9
  \stepcounter{entry}
  \expandafter\def\csname entry\romannumeral\value{entry}\endcsname{}
\repeat

\setcounter{entry}{0}
\loop\ifnum\value{entry}<9
  \stepcounter{entry}
  \expandafter\def\csname centry\romannumeral\value{entry}\endcsname{}
\repeat

\makeatletter
\def\entries{%
  \setcounter{tmp}{0}
  \@for\temp@a:=\elist\do
  {\stepcounter{tmp}
  \expandafter\edef\csname entry\romannumeral\value{tmp}\endcsname{\temp@a}
  }
}

\def\centries{%
  \setcounter{tmp}{0}
  \@for\temp@a:=\elist\do
  {\stepcounter{tmp}
  \expandafter\edef\csname centry\romannumeral\value{tmp}\endcsname{\temp@a}
  }
}
\makeatother

\def\elist{\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1},\noexpand\phantom{1}}\entries

% === Tabellen ===
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

% Farben
\definecolor{descBlue}{RGB}{51,51,178}

%belowbaseline
\usepackage{stackengine}
%textmu
\usepackage{textcomp}

%pgfplot-styles
\pgfplotsset{mystyle/.style={thick, smooth, mark size = 3pt}}
\pgfplotsset{barstyle/.style={black}}

\pgfplotsset{styleBWA/.style={mystyle, color=red, mark=x}}
\pgfplotsset{styleBWAedit/.style={mystyle, color=orange, mark=+}}
\pgfplotsset{styleBWAsw/.style={mystyle, color=orange!60!black, mark=asterisk}}
\pgfplotsset{styleBowtie/.style={mystyle, color=blue, mark=star}}
\pgfplotsset{styleVATRAM/.style={mystyle, color=green, mark=Mercedes star}}
\pgfplotsset{styleVATRAMnovar/.style={mystyle, color=green!75!cyan!50!black, mark=Mercedes star flipped}}
\pgfplotsset{styleMRSfast/.style={mystyle, color=cyan, mark=|}}

\pgfplotsset{barstyleBWA/.style={barstyle, fill=red}}
\pgfplotsset{barstyleBWAedit/.style={barstyle, fill=orange}}
\pgfplotsset{barstyleBWAsw/.style={barstyle, fill=orange!60!black}}
\pgfplotsset{barstyleBowtie/.style={barstyle, fill=blue}}
\pgfplotsset{barstyleVATRAM/.style={barstyle, fill=green}}
\pgfplotsset{barstyleVATRAMnovar/.style={barstyle, fill=green!75!cyan!50!black}}
\pgfplotsset{barstyleMRSfast/.style={barstyle, fill=cyan}}
\pgfplotsset{barstyleRazer/.style={barstyle, fill=black!35!white}}
\pgfplotsset{barstyleRazerRabema/.style={barstyle, fill=black!65!white}}

% === Titel, Autor, etc. ===
\title[Variantentolerantes Readmapping durch Locality Sensitive Hashing] {\textbf{ Variantentolerantes Readmapping\newline durch Locality Sensitive Hashing }}
%\subtitle{}
\author[Jens Quedenfeld]{Jens Quedenfeld}
%\institute[Short Institute]{TU Dortmund, LS 11, Seminar Algorithm Engineering}
\date{17. Dezember 2015}